let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "¿Qué tipo de energía se libera durante la combustión en incendios forestales desde una perspectiva termodinámica?",
    answer: "Energía química",
    options: [
      "Energía cinética",
      "Energía hidroeléctrica",
      "Energía química ",
      "Energía eólica"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "¿Qué proceso termodinámico implica la expansión y compresión del aire debido a las corrientes ascendentes y descendentes de calor en la atmósfera?",
    answer: "Ciclo atmosférico",
    options: [
      "Ciclo de Rankine ",
      "Ciclo de Carnot",
      "Ciclo de Stirling",
      "Ciclo atmosférico"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál de los siguientes no es un método utilizado en la supresión de incendios forestales?",
    answer: "Inyección de oxígeno",
    options: [
      "Cortafuegos",
      "Aspersores de agua ",
      "Inyección de oxígeno ",
      "Tala de árboles"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "¿Qué propiedad física de un material se relaciona con su capacidad para conducir el calor?",
    answer: "Conductividad térmica",
    options: [
      "Densidad",
      "Conductividad térmica",
      "Viscosidad",
      "Viscosidad"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "¿Cuál es uno de los procesos principales a través del cual el calor se propaga en un incendio forestal cuando se transfiere a través de materiales sólidos como troncos de árboles y hojas secas?",
    answer: "Conducción",
    options: [
      "Conducción",
      "Convección",
      "Radiación",
      "Evaporación"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Cómo se llama el proceso de transferencia de calor que involucra el movimiento de un fluido, como el aire caliente, en un incendio forestal?",
    answer: "Convección",
    options: [
      "Conducción",
      "Convección",
      "Radiación",
      "Evaporación"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Qué tipo de transferencia de calor en un incendio forestal implica la propagación del calor en forma de ondas electromagnéticas, como la luz y el calor infrarrojo?",
    answer: "Radiación",
    options: [
      "Conducción",
      "Convección",
      "Radiación",
      "Conducción de fluidos"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Por qué el aire caliente se eleva en un incendio forestal?",
    answer: "Debido a su menor densidad",
    options: [
      "Debido a la expansión del oxígeno",
      "Debido a la congelación del aire",
      "Debido a su mayor densidad",
      "Debido a su menor densidad"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Desde una perspectiva termodinámica, ¿Por qué el mecanismo de los aspersores de agua para combatir los incendios forestales consiste en rociar finas gotas de agua durante los incendios?",
    answer: "Aumentar la velocidad de reacción del fuego",
    options: [
      "Aumentar la temperatura ambiente",
      "Añadir más oxígeno al fuego",
      "Para que la evaporación sea más rápida",
      "Aumentar la velocidad de reacción del fuego"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Cómo se reduce la temperatura del área en los incendios forestales?",
    answer: "A través de la convención, al consumir calor latente, provoca un descenso apreciable de la temperatura en la zona afectada.",
    options: [
      "A través de la evaporación se consume calor sensible lo cual disminuye la temperatura.",
      "A través de la evaporación aumenta el calor latente y disminuye el calor sensible lo cual disminuye la difusión del incendio.",
      "A través de la convención, al consumir calor latente, provoca un descenso apreciable de la temperatura en la zona afectada.",
      "El consumo de calor latente durante la radiación tiene como consecuencia una marcada disminución en la temperatura circundante."
    ]
  },
  ];